今日係香港開埠第180週年！

1841年1月26日，英國海軍陸戰隊乘硫磺號喺水坑口登陸香港島，升起英國國旗，宣示主權，並且喺海面鳴炮，表示正式佔領香港，由查理·義律出任香港嘅行政官。

「割讓香港島」係1841年《穿鼻草約》嘅內容之一，但當時草約未獲大清、英國政府承認。
大清政府喺1842年8月29日簽訂《南京條約》後，正式割讓香港島畀英國。

1810年代，英國東印度公司勘探珠江口海圖，讚揚香港島南岸大潭灣係深水良港。

同商界唔同，1840年代英國軍政界普遍認為香港島係令人不悅嘅戰利品。

唔知佢哋嗰時有冇估到，香港將來會由一個小漁港變成一個國際城市？

: 講咗咁耐，圖都冇張，有冇香港開埠當日嘅相睇下？
: 世界第一張相喺1826年出現，香港開埠只係15年後嘅事，冇咁早有相，但畫就有嘅

1840年-1890年代嘅維多利亞城：
（維多利亞城位於香港島西北岸，即係而家香港中西區同灣仔區一帶）

跟住落嚟，等我介紹下唔同時期嘅英屬香港旗
香港開埠初期只有英國國旗，並冇代表香港嘅旗。
英屬香港旗喺1871年出現，由英國藍船旗衍生，旗嘅設計總共經歷咗4次變化

最後多謝睇到嚟呢度嘅各位巴絲
希望大家睇完之後，除咗知道今日係香港開埠日，亦對香港歷史有更多認識
如果有任何錯漏，請各位巴絲不吝指正
歡迎大家補充更多關於香港嘅歷史知識/圖

香港開埠紀念日快樂

補充：

by WatershedHK

by 港識多史

有興趣嘅ching 可以去睇下
呢幾個page嘅post都好高質

[額外] 今日除咗係香港開埠日，重係乜嘢日子？

1. 1月26日係澳洲聯邦嘅國慶日，紀念1788年1月26日，英國船長亞瑟·菲臘率領第一艦隊，帶住一班英國囚犯，總共11艘船舶，到達澳洲新南威爾士嘅傑克森港（而家嘅悉尼港），並喺悉尼灣升起英國國旗。
澳洲當日全國放假一日。

2. 1934年1月26日，納粹德國同波蘭第二共和國簽署《德波互不侵犯條約》，兩國保證以雙邊談判嘅形式解決問題，並為期10年放棄武裝衝突。
但喺1938年10月，波蘭拒絕由德國提出，容許德國吞併波蘭但澤自由市，並喺波蘭走廊建設境外高速公路同鐵路，以換取續約嘅提議，因此希特拉喺1939年4月28日單方面廢除條約，德國喺同年9月1日入侵波蘭，引發第二次世界大戰。

推

港識多史嘅po

今日生日，想同大家乞句生日快樂

好想睇多啲古老香港的相片

顧巴嘅post有好多

180歲生日快樂

生日快樂

多謝樓豬！

母忘香港真正曆史，咪俾共匪洗腦

多謝巴打
推

推唔郁再推

Happy birthday

係喎，禁錯左

又禁錯

Congrats!

扌隹扌隹扌隹

輕輕一推

多謝巴打

咁重要嘅日子一定俾多啲人記得

HK180